「一人一個」長大後自相矛盾系列

細細個有啲咩都唔會諗利益先
大個左:冇錢揾做黎做咩

對利益既定義淨係得錢 ？

細個一定以為會拍拖 結婚 生仔
大個：乜春都無

錢係個例子姐

細個總以為會有真愛
大個先知真愛係人地既事

細個：以為對人地好 人地會對番你好 拎真心對人
大個：真心對人遲早被人玩 開始防範人地 知道對人地好 人地唔一定對番你好

細個以為廣東話係香港母語
大過左發現原來唔係

細個以為警察係好人

推

細個絕對唔會訓晏覺
覺得浪費時間
宜家日日訓

細個:覺得食煙好臭
大個:自己食埋一份

讀完小學 就會讀中學 最後上大學
利申 asso

細個以為所有野都有分是非黑白
大個就知好多時對與錯只係對人唔對事

真心
細個以為有借有還
大個先知信用都是浮雲

職場聖手

Ching做邊行咁正？

你冇做到個壞人
但係做咗你細個最唔想成爲嘅
嗰種大人

從前誤信謙遜 荒間先會表揚
原來是更荒旦 蒼生先會誇獎

細個覺得人多先好玩 先會快樂

大個覺得其實自己一個又幾開心喎

無咗啲磨擦 無咗啲猜忌

果然有人既地方就有煩惱

細個：夜晚唔開心因為唔想瞓
大個：夜晚瞓唔著因為唔開心

細個無錢娛樂 大個有錢反而無時間娛樂